---
title: "News"
hero:
  title: "Project Progress"
  background_image: "../../images/universis-note-list2.jpg"
content_blocks:
  - _bookshop_name: "news"
    sections:
      - title: "Ιούνιος 2018"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Έναρξη έργου με υπογραφή συνεργασίας ΑΠΘ-ΔΠΘ. Ορισμός ομάδας ανάπτυξης"
      - title: "Οκτώβριος 2018"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Απόφαση για ονομασία της πλατφόρμας UniverSIS. Προετοιμασία ιστοχώρων έργου και gitlab open-source code repo"
      - title: "Νοέμβριος 2018"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Παρουσίαση σε Συμπόσιο για τα 20 χρόνια του ΕΔΕΤ"
      - title: "Ιανουάριος 2019"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Πρώτες εκδόσεις εφαρμογών φοιτητή/διδάσκοντα διαθέσιμες σε gitlab.com/universis και demos students - teachers.universis.io"
      - title: "Μάρτιος 2019"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Πρώτη εγκατάσταση εφαρμογής φοιτητών σε students.duth.gr σε ΔΠΘ"
      - title: "Απρίλιος 2019"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Πρώτη εγκατάσταση εφαρμογής φοιτητών students.auth.gr σε ΑΠΘ"
      - title: "Μάιος 2019"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Πρώτη εγκατάσταση εφαρμογής διδασκόντων faculty.auth.gr σε ΑΠΘ"
      - title: "Μαϊος 2019"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Παρουσίαση έργου μετά από πρόσκληση σε Σύνοδο των Πρυτάνεων"
      - title: "Ιούνιος 2019"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Πρώτη εγκατάσταση εφαρμογής διδασκόντων teachers.duth.gr σε ΔΠΘ"
      - title: "Ιούλιος 2019"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Παρουσίαση πορείας του έργου σε συνάντηση τεχνικών GUNET"
      - title: "Σεπτέμβριος 2019"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Δημιουργία CI/CD automations με gitlab pipelines και ansible scripts για διαχείριση των πολλαπλών development, staging και production instances των universis servers"
      - title: "Σεπτέμβριος 2019"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Δοκιμές stress testing σε universis api server για δυνατότητες φόρτου σε συνθήκες μαζικών δηλώσεων"
      - title: "Οκτώβριος 2019"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Συλλογή feedback αξιολόγησης από φοιτητές και διδάσκοντες ΑΠΘ με χρήση της πλατφόρμας Hotjar"
      - title: "Οκτώβριος 2019"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Λύση ψηφιακών υπογραφών για βαθμολόγια διδασκόντων με χρήση συσκευής cryptotoken"
      - title: "Νοέμβριος 2019"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Επανασχεδίαση διαδικασίας δηλώσεων μαθημάτων για βελτίωση εμπειρίας φοιτητή"
      - title: "Δεκέμβριος 2019"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Ανάπτυξη λύσης παρακολούθησης μετρικών υγείας και απόδοσης της πλατφόρμας UniverSIS με χρήση Kibana dashboards και Elasticsearch"
      - title: "Δεκέμβριος 2019"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Λειτουργία universis API ως multi-instance node.js processes με δυνατότητες scale out"
      - title: "Ιανουάριος 2020"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Πιλοτική εγκατάσταση εφαρμογής γραμματείας registrar.auth.gr σε ΑΠΘ και δοκιμές από κεντρική υποστήριξη Γραμματειών"
      - title: "Φεβρουάριος 2020"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Χρήση του students.auth.gr για μαζικές δηλώσεις φοιτητών. Επίλυση προβλήματος απόκρισης κάτω από φόρτο δεκάδων χιλιάδων κλήσεων"
      - title: "Μάρτιος 2020"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Προσθήκη μηχανισμού μηνυμάτων μεταξύ διδασκόντων και φοιτητών, γραμματείας και φοιτητών"
      - title: "Απρίλιος 2020"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Εμπλουτισμός λειτουργίας registrar με custom αναζητήσεις, ιστορικό ενεργειών"
      - title: "Μαϊος 2020"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Ενσωμάτωση Jasper Report Server για παραγωγή πιστοποιητικών και αναφορών"
      - title: "Μαϊος 2020"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Υλοποίηση αιτήσεων πρόθεσης συμμετοχής σε εξετάσεις για ενημέρωση του διδάσκοντα. Υλοποίηση αναφορών στατιστικών γραμματείας"
      - title: "Ιούνιος 2020"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Λύση ψηφιακών υπογραφών σε έκδοση πιστοποιητικών από γραμματείες"
      - title: "Ιούλιος 2020"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Νέα ροή αιτήσεων ορκωμοσίας και διαχείρισης ανακηρυγμένων-πτυχιούχων"
      - title: "Αύγουστος 2020"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Αξιοποίηση εφαρμογής registrar για εξ αποστάσεως εξυπηρέτηση των πτυχιούχων Ιατρικής ΑΠΘ με μαζική έκδοση πιστοποιητικών περάτωσης σπουδών για δήλωση ειδικότητας"
      - title: "Σεπτέμβριος 2020"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Σύνθεση πρώτου πακέτου 35+ πρότυπων πιστοποιητικών βασικών χρήσεων για ενεργούς φοιτητές, τελειόφοιτους, πτυχιούχους σε προπτυχιακά και μεταπτυχιακά προγράμματα"
      - title: "Οκτώβριος 2020"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Υλοποίηση νέας εφαρμογής Universis Signer συμβατή με Win, MacOSX, Linux για ψηφιακές υπογραφές μέσω κρυπτοσυσκευών (usb cryptotokens) και απλών αρχείων (software certificate stores). Λειτουργία δήλωσης συγγραμμάτων σε ΕΥΔΟΞΟ με έλεγχο δήλωσης μαθημάτων φοιτητή σε πραγματικό χρόνο"
      - title: "Νοέμβριος 2020"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Υλοποίηση μηχανισμού ελέγχου γνησιότητας με QR code scanning για κάθε πιστοποιητικό που εκδίδεται. Διάθεση πρωτοτύπου σε οποιονδήποτε παραλήπτη σε τρίτες υπηρεσίες, ΑΣΕΠ, Διευθ.Β’θμιας κ.α."
      - title: "Δεκέμβριος 2020"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Ολοκλήρωση αυτοματοποιημένης διαχείρισης ορκωμοσίας για ομάδες φοιτητών με φυσική παρουσία ή διαδικτυακή τελετή. Διαδικασία ανακήρυξης με βήματα ελέγχου προϋποθέσεων, κατάθεσης δικαιολογητικών και έκδοσης πιστοποιητικών. Εκπαίδευση προσωπικού γραμματειών σε λειτουργίες του registrar. Διερεύνηση για διασύνδεση με eDiplomas."
      - title: "Ιανουάριος 2021"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Διεύρυνση πακέτου 100+ πρότυπων πιστοποιητικών με υποστήριξη Αναλυτικών βαθμολογιών, Diploma Supplement, Φύλλου Βαθμολογίας και άλλων πιστοποιητικών που απαιτούνται για την αυτοματοποίηση της εξυπηρέτησης διαδικασίας ορκωμοσιών"
      - title: "Φεβρουάριος 2021"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Τρίτη περίοδος κατάθεσης δηλώσεων μαθημάτων με χρήση του UniverSIS, διορθώσεις σε θέματα απόκρισης σε φόρτο, αξιοποίηση εργαλείων monitoring πλατφόρμας και υλοποίηση custom rules προϋποθέσεων δήλωσης. Deployment του UniverSIS για τους σκοπούς του EPICUR Virtual University Registration System (VURS) που εξυπηρετεί δράσεις κινητικότητας για την κοινοπραξία των 8 ευρωπαϊκών πανεπιστημίων του European Universities Initiative (EUI) στην οποία συμμετέχει το ΑΠΘ"
      - title: "Μάρτιος 2021"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Ολοκλήρωση δευτερευόντων data models για θέματα υποτροφιών, πρακτικών με υποστήριξη δυναμικών κριτηρίων που επιλέγει η Γραμματεία ως προϋποθέσεις για το δικαίωμα υποψηφιότητας"
      - title: "Απρίλιος 2021"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Υποστήριξη πράξεων πληρωμών για έκδοση πιστοποιητικών μέσω ηλεκτρονικής τραπεζικής ebanking"
      - title: "Μάιος 2021"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Αντιγραφή προγράμματος σπουδών με όλα τα συνδεδεμένα αντικείμενα (κατευθύνσεις, μαθήματα, προϋποθέσεις). Μαζική τροποποίηση στοιχείων μαθήματος σε καρτέλες φοιτητών"
      - title: "Ιούνιος 2021"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Προετοιμασία συστήματος γεγονότων τάξης για καταγραφή, διαχείριση και εμφάνιση προγράμματος διδασκαλίας και εξετάσεων"
      - title: "Ιούλιος 2021"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Μαζική παραγωγή, έκδοση, υπογραφή και εκτύπωση πιστοποιητικών με παραγωγή αιτήματος από γραμματεία εκ μέρους του φοιτητή για εξυπηρέτηση αναγκών πρωτοετών"
      - title: "Αύγουστος 2021"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Αιτήσεις αλλαγής κατάστασης φοίτησης, αναστολή, διαγραφή με διασφάλιση τήρησης διαδικασίας."
      - title: "Σεπτέμβριος 2021"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Πρώτη υλοποίηση και λειτουργία συστήματος εγγραφών πρωτοετών με αυτοματοποίηση εισαγωγής δεδομένων από αρχεία επιτυχόντων του ΥΠΑΙΘ. Δημιουργία προσυμπληρωμένων αιτήσεων με στοιχεία επιτυχόντα για υποβολή υποχρεωτικών και προαιρετικών δικαιολογητικών ανά κατηγορία επιτυχόντων"
      - title: "Οκτώβριος 2021"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Έναρξη ανάπτυξης συστήματος ΜΟΔΙΠ για θέματα ποιότητας. Υλοποίηση συστήματος ανώνυμης αξιολόγησης μαθήματος και διδάσκοντα από φοιτητή. Έναρξη ανάπτυξης συστήματος αιτήσεων σίτισης"
      - title: "Νοέμβριος 2021"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Προσθήκες σε σύστημα ΜΟΔΙΠ για καταχώρηση πληροφοριών μαθήματος και διδάσκοντα"
      - title: "Δεκέμβριος 2021"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Εξέλιξη ψηφιακών υπογραφών βαθμολογίων με χρήση cloud signing τεχνικών που δεν απαιτούν κατοχή συσκευής cryptotoken για απλουστευμένη χρήση από διδάσκοντες"
      - title: "Ιανουάριος 2022"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Προσθήκη δυνατότητας ελέγχου γνησιότητας πιστοποιητικού με πληκτρολόγηση σύντομου κωδικού μικρού χρόνου ζωής"
      - title: "Φεβρουάριος 2022"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Ολοκλήρωση αναφορών στατιστικών γραμματείας τμήματος με βάση τα πρότυπα της ΕΛΣΤΑΤ"
      - title: "Μάρτιος 2022"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Υλοποίηση υποβολής ψηφιακά υπογεγραμμάτων βαθμολογίων και από γραμματεία για πλήρη έλεγχο της προέλευσης βαθμών. Έλεγχος ψηφιακής υπογραφής βαθμολογίου και αντιπαραβολή με ίχνη μεταβολής βαθμών. Πλήρη διασύνδεση με ediplomas.gr της GUNET καθώς και συνεργασία με blueprints.ediplomas.gr για ορισμό αποδιδόμενων τίτλων σπουδών"
      - title: "Απρίλιος 2022"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Ολοκλήρωση συστήματος ΜΟΔΙΠ με υλοποίηση συστήματος παρακολούθησης μετρικών και στόχων. Διόρθωση για vulnerability που ανιχνεύθηκε από ερευνητή στον UniverSIS API"
      - title: "Μάιος 2022"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Προετοιμασία σειράς δίγλωσσων πιστοποιητικών σε ελληνικά/αγγλική για χρήση από φοιτητές και σε φορείς στο εξωτερικό"
      - title: "Ιούνιος 2022"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Προετοιμασία συστήματος καταγραφής παρουσιών/απουσιών σε διδασκαλία τάξεων. Υλοποίηση διαδικασίας αίτησης από φοιτητή για αναβαθμολόγηση σε μάθημα"
      - title: "Ιούλιος 2022"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Σύνδεση με υπηρεσία έκδοσης πιστοποιητικών πτυχιούχων του gov.gr. Προετοιμασία συστήματος φοιτητικής μέριμνας για αιτήσεις σίτισης και στέγασης"
      - title: "Αύγουστος 2022"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Προετοιμασία συστήματος παραγωγής και εκτύπωσης μεμβράνης πτυχίων με χρήση ιστορικού Τμήματος για άντληση Προέδρου και Πρύτανη και ειδική πρόνοια για μετάφραση στοιχείων φοιτητή σε locale αρχαϊζουσας ελληνικής"
      - title: "Σεπτέμβριος 2022"
        icon: "ti-calendar"
        content: "Αναβάθμιση συστήματος εγγραφών πρωτοετών για απ'ευθείας άντληση δεδομένων από API του ΥΠΑΙΘ. Δημιουργία προσωρινών λογαριασμών εγγραφής, αποστολή sms/email, έλεγχος δικαιολογητικών από γραμματεία και απλοποίηση εγγραφής. Λειτουργία αιτήσεων σίτισης σε ΑΠΘ και διαχειριστικού περιβάλλοντος για έλεγχο από Λέσχη"
  - _bookshop_name: "targets"
    preheading: "Επόμενοι στόχοι"
    heading: "Σχεδιάζουμε τα επόμενα βήματα του UniverSIS"
    sections:
      - icon: "ti-wand"
        title: "Υποστήριξη Κινητικότητας"
        text: "Σύστημα διαχείρισης εισερχομένων και εξερχομένων φοιτητών ανταλλαγής σε Προγράμματα Erasmus κ.α."
      - icon: "ti-medall"
        title: "Πληροφοριακό Σύστημα ΚΕΔΙΒΙΜ"
        text: "Σύστημα διαχείρισης Δράσεων Δια Βίου Μάθησης"
---
